想證明人性本善！騎單車壯遊「ISIS領地」

只要搜尋「ISIS」幾個字，映入眼簾的都是恐怖攻擊、殺人、斬首等等駭人聽聞的新聞。我們每個人都知道這組織有多麼危險，但美國一對樂觀的年輕情侶，卻不這麼覺得。
▲▼美國情侶想證明人性本善，在ISIS領地壯遊，客死異鄉。（圖／，死去兩人創立來分享旅程的網站）
杰伊和羅蘭（Jay Austin and Lauren Geoghegan）兩人都有高學歷、好工作，但他們厭倦了這一切，把單車寄到了非洲，開始壯遊之旅。一切都很好，他們遇到許多好人、壯麗的風景，大小意外......但總之他們認為，每一件事都很值得。這對情侶還創立了一個網站「Simply Cycling」來分享他們旅途的見聞。
所以，在進入上週才遭到ISIS恐攻的塔吉克斯坦共和國之前，兩人什麼都不擔心。杰伊還在網站上寫著：
「從新聞上看，你會覺得這個世界很可怕，那些文章說人類不值得信任、糟糕、邪惡。」「但我不相信。邪惡是我們發明出的概念，是虛構的。邪惡這個詞被用在那些與我們不同的價值觀上，總體來說，人類是善良的。人有時自私，有時短視，但人依然是慷慨、美好、善良的。」
而在他寫下這段話不久之後，杰伊和羅蘭就付出了生命，客死異鄉。
▲▼美國情侶想證明人性本善，在ISIS領地壯遊，客死異鄉。（圖／，死去兩人創立來分享旅程的網站）
在塔吉克斯坦的公路上，兩人正和其他幾個旅行者騎著單車。一輛轎車看見了他們，從後面追上、迴轉、狠狠從正面輾過這些人。
兩天後，伊斯蘭國發布了一段影片，正是這幾人死去的影像。五名襲擊者對著鏡頭發誓，他們要殺死「不信者」。
▲▼美國情侶想證明人性本善，在ISIS領地壯遊，客死異鄉。（圖／，死去兩人創立來分享旅程的網站）
這對情侶失去了生命，似乎反倒證實了人性本善是錯誤的。邪惡真的存在，而且會毫不猶豫地毀滅你。
然而，縱然他們的行為聽起來愚蠢，還是令人難過：原來這個世界，對於「善良」那天真美好的信仰，終究會被輾過，什麼也不剩。

原文網址:

抵啦傻鳩

又死兩件左膠

大圑圓結局

on9仔

除左話佢on9就係弱智，白痴，智障，無知

生係富裕國家未見過世情險惡先可以出到呢d諗法

I Love You and You Love Me

SUPER!

證明左d咩

證明左膠係ON9

世途險惡
兩個高學歷但見識少嘅傻仔
真係抵撚死

佢地成功左證明左佢地嘅理論係錯誤

高學歷
生活一帆風順
特別容易變左膠

求仁得仁

好想知佢地臨死前諗緊咩

可以拎達爾文獎

佢地無錯喎

人係善良 只係價值觀唔同
人地認為轆死你兩個就係善良嘛

呢個證明仍然係成功嘅

係戰鬥力不足既問題，如果悟空同破壞神咁做，一定冇事

要長期置頂畀大愛左膠睇

下世再證明啦

衰咩?

太有自信

有位美國大學生好去唔去,係要去北韓,結果

左膠真係好撚弱智
大愛包容下伊斯蘭文化啦

呢D就真係抵撚死

rip

去多d左膠唔該

想屌

人地食好住好,生活覺得無聊,咪搵下刺激,玩下'危險'

正如有錢佬一樣,物質已經滿足唔到佢地,唯有玩下變態野摧殘下啲女人

成功証明回教豬唔撚係人黎

希望2條友是姦殺

原來呢個世界真係有壞人

我猜到個開頭。估唔到個結尾

香港班左膠就醒呀

死都唔去, 用把口大愛ONLY

笑住睇篇文
覺得自己好仆街但又覺得佢地抵死

叫佢地下世去踩單車記得帶支uzi旁身

又成班人炒車
上面咪有講係fake news囉
兩個純粹係想去玩
雖然明知係咁危險都去玩已經夠on9
但未至於乜撚證明人性本善

Welcome to the real world

慢慢J

他們需要一部00 Qan[T]

人性本善

好想睇佢地死前個樣

傻鳩

Binc

佢自己都識講
人有時自私，有時短視

伊斯蘭國據點 北韓 印度近年成為左膠旅遊熱點

好彩佢地死左
唔係黑心
如果唔係唔知有幾多人以為真係安坐
害死更多人

咁on9除左瀨野之外都好難要佢改變信念

宜家求仁得仁

係鬼左膠,佢地會出賣人地,又推人去死,精過鬼........LIP SERVICE ONLY

達爾文獎

俠義風骨

笑撚死

我諗起嗰個咩赫赤女孩

happy ending

抵死

咁有時實驗都會失敗嘅

sorry for手機排版好樣衰

on99

典型身在福中不知福

人性本善，無話人唔會學壞…

屌，佢地諗既野已經同入左邪教冇分別，真係當正呢個世界好似童話故事咁美好

如果佢死唔去
就會有下一批人以為佢講既野係真理
累死人都唔知咩事

想唔認都唔得，突然覺得班爺好正確

大佬人地 狙 用 同幾十支akm 對住你
你支uzi有咩用

死得幾好 ，起碼有做實驗去證實

不如下次叫左膠赤膊去非洲搵隻食齋既獅子

Child登仔興炒車

搵左洞未？

弱撚智

ig呢

天真成咁？

抵撚死

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

每個地方都有善良同邪惡嘅人，但係命就得一條

完美演譯 厭命長

塔吉克係撚IS領地咩？Child登仔質素

邪惡是我們發明出的概念，是虛構的。

你條link同其他留言證明部連登仔素質低下，或者英文奇差

兩條友死之前唸緊乜呢？

淨係見到個閪好夾得

支持實證主義者

睇標題已經估到結局
冇畀人輪姦至死算好好架喇

無錯
首先要定義咩係善良先

以己度人

唔係個個都好似你幸福有錢家座長大😂

炒撚夠車未 唔識英文？

on9

‘merica

冇讀過書？
人性本惡啊

屌

連登仔最中意一碌鳩打沉一船人

保持住中世紀嘅血腥暴力

佢地嘅行能力與精神遠比香港教師出色
以「生」作則

左膠從世界消失好方法

我仲記得以前有個鬼佬同事，明明高薪厚職，進白人區，同我講咩佢相信人人平等，人性本善，走去住黑人區，明明就好有錢有前途，最後係黑人區比打死左

同冷血既人講人性

高學歷但無知咪死囉

塔吉克斯坦幾時變咗ISIS地頭

重以為得我一個有呢條問題

content farm

isis條片呢

至少呢班人有一個良好既信念
唔似中國人永遠要擔驚受怕覺得全世界冇好人

真係抵撚死

睇卡通忽上腦?
無啦啦up乜鳩龍珠

鬼佬真係好勁

Content farm

究竟要去到第幾版先會有人發現係fake news?

tajikistan=isis
fake news

左膠都有分醒同蠢嘅
張超雄想證明大部分蝻係好人 都唔使夜晚同個女行落深水埗

人冇分善良定邪惡，只有聰明同愚蠢
連登仔一定係愚蠢fake news都信

連登仔都唔識英文
入到條link都睇唔明啦
明明果時美國仲grade個地方係low risk
死左只係不幸

Relatively speaking, bike touring is really safe. Despite what the news would have you believe, the world is a really wonderful, caring place, and stories of kidnapped travelers or mauled cyclists are the rare exception, not the norm.

都唔算炒車既, 佢地的確係太天真

Child登仔見有得笑左膠就炒車當然on9, 但素你老母質

俠骨風義

呢篇野好misleading 基本上連佢入面用既source都係misleading:

第一佢地唔係標題寫到咁左膠。佢地只係起個blog寫沿途有人幫佢地，其他國家唔知，但中亞各國既人普遍都nice同佩服bike traveller，會幫佢地唔出奇

第二塔吉克本身冇大既恐襲威脅，就算有都係隔離阿富汗既塔利班。雖然isis承認責任，但isis之前一直冇佔領過塔吉克/其他中亞地區，新聞就寫到佢地明知有恐怖分子都去送死咁同老屈冇分別lol

利申 去過相似路線 唔信人性本善但係有好多好人既

成件事就好似你去日本冇啦啦有恐襲 傳媒就寫到你明知山有虎 偏向虎山行咁

仆街，要落地獄了，我笑左

......

大愛左膠快D效法
用愛與和平解放ISIS

賣比佢最愛既isis做性奴

左膠成日以為世界好美好, 所以好憎侵侵成日講世界多壞人

FAKE咩NEWS姐 好人好姐點會去中東旅行

早幾年ISIS啱啱彈起嗰陣
班友真係會喺公路無厘頭咁隊支AK47出嚟
對住隔離d無辜司機亂掃
之後架車剷出路面再自炒
真係好sad

好正

根本唔關ISIS事,
你試下無啦啦衝入軍事基地之後話人性本善, 睇下你有無命出返黎

You watch the news and you read the papers and you’re led to believe that the world is a big, scary place. People, the narrative goes, are not to be trusted. People are bad. People are evil. People are axe murderers and monsters and worse.

I don’t buy it. Evil is a make-believe concept we’ve invented to deal with the complexities of fellow humans holding values and beliefs and perspectives different than our own — it’s easier to dismiss an opinion as abhorrent than strive to understand it. Badness exists, sure, but even that’s quite rare. By and large, humans are kind. Self-interested sometimes, myopic sometimes, but kind. Generous and wonderful and kind. No greater revelation has come from our journey than this.

死得好 支持所有大愛左膠都去旅遊

FAKE咩NEWS姐 好人好姐點會去中亞旅行

snopes篇嘢無中文
十個人有八、九個都too long didn't read
標題夠juicy內容又正中連登仔下懷
點會有人理真定假

今年睇過最好笑

中亞呀屌你 見識少唔好衝出黎柒啦

我上面改左啦ching , 呢d垃圾國家鬼知佢邊度咩=.=

下化

7頁都無片
連登

屌佢個閪啊！！！！！

又興個新詞，壯遊

你唔知就垃圾國家？似你垃圾多d wo

人性本惡

Murghab係旅遊勝地黎喎 都好多人去下 咁唔好彩?

安安份份咪好
你揸墨水人地揸槍架嘛

唔係murghab, 佢地係踩緊車由Dushanbe 上Pamir.
講真去到Murghab人影都冇個 邊會有ISIS

真係傻鳩嚟

善良都係發明出嚟嘅概念

包含哂所有善惡先係人嘅本性

睇過段片

左膠真係毒瘤黎架！ 危害社會之餘，仲要殺極都有！

達爾文

呢D左膠真係好低智慧 都咁大個人啦 你自己諗人性本善姐
你估其他人都係咁諗? 唔好話ISIS啦 你係美國入貧民區同力架講囉
唔係個個都係嗚人識嘴遁~~~

除左講句
抵撚死
真係唔知講咩好

同d女 單獨去 強姦大國 一撚樣

你既善良同人地既善良唔同

kind
kai

isis乜鳩都承認責任㗎啦 話唔埋係預到癡線佬

推俾d大愛左膠睇

高學歷?

學歷高嘅人就係咁㗎la, 所以學歷唔代表一切

左膠害人

ISIS殺人無數,依加殺多兩隻螞蟻其實都唔算係邪惡

支持左膠去做呢D事用愛感化班ISIS

對於isis黎講，佢地都只係消滅邪惡姐

以死相搏

Hickok45

講真，唔死無用，早死早着，唔好浪費地球資源。

塔吉克斯坦

咪一帶一路個幾個國家
支那又贏

好叻叻

信道的人們啊！你們要討伐鄰近你們的不信道者，使他們感覺到你們的嚴厲。你們知道，真主是和敬畏者在一起的。 ”
— 《古蘭經》第9章123節
copy from維基

咁人哋個教義就係咁

fake news

死得好

唔知俠義風骨小姐又有沒有去證明牠們的風骨呢？

和平係打出來的

塔吉克都關isis事